<resources>
    <string name="app_name">Journeys</string>
    <string name="texxt">THỜI SỰ   Face Book Twitter Bình luận Tin nóng   Khẩu súng AK Tuấn \'khỉ\' dùng gây án lấy từ 1 người quen ở Củ Chi   19/02/2020    11:30 GMT+7 Công an xác định khẩu súng AK mà Tuấn “khỉ” sử dụng gây án là lấy từ nhà 1 người quen ở Củ Chi.  Nhân chứng xót xa kể thời điểm nghệ sĩ Vũ Mạnh Dũng bị anh vợ đâm tử vong Nghệ sĩ ưu tú Vũ Mạnh Dũng bị anh vợ đâm chết ở Hà Nội 15 ngày truy lùng và cuộc vây ráp, nổ súng tiêu diệt Tuấn \'khỉ\' Liên quan đến vụ án Lê Quốc Tuấn (tức Tuấn “khỉ” hay Tuấn Thuỷ, SN 1987, ngụ huyện Củ Chi) nổ súng bắn chết 5 người, nguồn thông tin cho hay, những người bị điều tra hình sự đã thừa nhận vai trò liên quan đến chuỗi hành vi gây án của Tuấn “khỉ”.  Công an đang làm rõ vai trò của từng người trong vụ án để xử lý theo quy định pháp luật.  Khẩu súng AK Tuấn \'khỉ\' dùng gây án lấy từ 1 người quen ở Củ Chi Tuấn \"khỉ\" đã lôi kéo nhiều bạn bè, người quen biết dính vào vụ án nổ súng bắn chết 5 người gây xôn xao dư luận Được biết đến nay cơ quan CSĐT Công an TP.HCM đã khởi tố bị can, bắt tạm giam 12 người để điều tra về các hành vi “tàng trữ trái phép vũ khí quân dụng”, “chứa chấp tài sản do người khác phạm tội mà có”, “che giấu tội phạm”.  Nguồn thông tin tiết lộ, bước đầu đã làm rõ về nguồn gốc khẩu súng AK báng xếp mà Tuấn “khỉ” sử dụng để gây án. Khẩu súng AK này được Tuấn “khỉ” lấy từ nhà 1 người quen ở ngay Củ Chi, cách hiện trường gây án ở sòng bạc không bao xa.  Ngoài ra, Công an TP.HCM phối hợp cùng Công an huyện Củ Chi phát đi thông báo truy tìm những vật chứng liên quan đến vụ án Tuấn “khỉ”. Trong số đó có 2 xe gắn máy là xe Nouvo màu đỏ đen BKS: 59Y2 - 301.98 và xe Wave màu xanh BKS: 59X2 - 595.12.  Xe Nouvo màu đỏ đen là do Tuấn “khỉ” chĩa súng AK cướp đi của bà Võ Thị Bích V (SN 1983) tại đường Dương Thị Phua, ấp Thạnh, xã Trung An vào chiều mùng 5, tức 29/1, ngay sau khi xả súng khiến 4 người chết và 1 người bị thương ở sòng bạc trong vườn nhãn.    Còn xe Wave màu xanh là Tuấn “khỉ” cướp được khi bắn chết ông V.C.T (SN 1980, ngụ Q.Thủ Đức) tại Tỉnh lộ 15, ấp Phú Thuận, xã Phú Hoà Đông vào rạng sáng mùng 6 tết, tức 30/1.
    Theo đó, ông Mai Mạnh Toàn, nguyên Vụ trưởng vụ kinh tế, Chủ tịch Công đoàn cơ quan Ban Chỉ đạo Tây Nguyên được điều động giữ chức Cục trưởng Cục Quản lý thị trường Đắk Lắk.

Phát biểu tại buổi lễ, ông Phạm Minh Tấn, Phó bí thư thường trực Tỉnh ủy Đắk Lắk, đánh giá cao Cục Quản lý thị trường (QLTT) tỉnh Đắk Lắk trong thời gian qua đã có nhiều cố gắng, thực hiện tốt nhiệm vụ được giao. Đặc biệt, trong thời gian gần đây, lực lượng QLTT tỉnh Đắk Lắk đã tăng cường kiểm tra, xử lý nghiêm các cơ sở lợi dụng tình hình Covid-19 bán khẩu trang giá "chặt chém" để trục lợi.

"Đề nghị đồng chí tân Cục trưởng phát huy năng lực, xây dựng lực lượng QLTT thực sự trong sạch vững mạnh, xây dựng khối đại đoàn kết, thực hiện thắng lợi các nhiệm vụ được giao" - ông Phạm Minh Tấn nhấn mạnh.

Phát biểu nhận nhiệm vụ, ông Mai Mạnh Toàn cho biết, ông nhận thức đầy đủ và sâu sắc rằng: Đây vừa là vinh dự và cũng là trách nhiệm lớn mà bản thân phải nỗ lực tập trung trí tuệ và tâm huyết, kế thừa những kinh nghiệm quý báu của các bậc tiền nhiệm, các giá trị truyền thống đã được lưu giữ qua thời gian.

Ông Toàn hứa nêu cao trách nhiệm cá nhân của người đứng đầu, nghiêm minh quyết đoán, giữ vũng nguyên tắc tập trung dân chủ, gương mẫu trong đạo đức lối sống. Công tâm, minh bạch trong hoạt động Quản lý thị trường, tích cực đổi mới hoạt động, điều hành gắn với hiện đại hóa công sở, góp phần cải thiện chất lượng và nâng cao hiệu quả, hiệu lực điều hành của Cục QLTT tỉnh Đắk Lắk</string>
</resources>
